warwick係香港其實出唔出名？

如題
係香港好似完全冇聽過
但呢邊啲人又話好勁
想知間u係香港水平係點

梗係出名
不過係低調d咁解

咁morse呢科其實勁唔勁
好迷惘

點會冇聽過呀

Warwick 打jungle 唔錯
又坦又痛, 勝率幾高

19才子母校

不嬲都係睇識唔識人，工作能力其次，學歷更加唔係重點，假設大家都有Degree

識人讀
不過唔知咩料
淨係知好多有錢仔讀

morse得Southampton 同ww有 好野黎

我老頂係Warwick mba, 有次叫我都考慮下讀呢間MBA

我上網search 呢間野，我自己19 八大,間野全球5大，點會收我

學費仲全球3大

衝排名好勁

以前打上路尾機到

HKU/UST data science 同WW比呢?

出名過佢實際水平
其實間u overall唔算太勁 但係business就屈機
香港多人讀business 所以就出左名

點會香港唔出名 咪玩啦 咁撚多香港人讀
你係咪完全唔識留學圈d人啊
至於實際水平 間u幾本上得business/econ勁 而香港人好多都讀依兩科 所以咪俾人吹捧到成間都好勁 但係英國唔算老牌名校

咪玩啦 英國master 除左Oxbridge/LBS 剩底都係錢嘅問題，ug成績唔太差就得啦

唔差，讀上去/出去搵工都得，都係睇個人造化

不過洗成百萬讀嘅話值唔值就⋯⋯ 都係睇你點睇

全球5大 咪笑7我
知唔知美國magic 7?

全英5大我都信
全球

全英5大都未必有份啦

應該話全英5大都一定無佢份

Globally唔入流
同埋香港人嚴重overrate英國 (同埋澳洲) 嘅U，包括Oxbridge，然後嚴重underrate北美嘅U (美加)
尤其美國勁嘅U香港人好難入佢哋UG

啱 係都g5 先 邊會到Warwick

唔覺澳洲有俾人overrate, 一向澳洲留學都係俾人笑

我ug個field 澳洲唔錯

business 不如去歐洲又少啲大陸人
Rotterdam好似幾勁但香港好似無乜人識

Post LoL嗰啲人係咪覺得自己好好笑

有錢就入得

唔係全英5大咩

如果未聽過係人地既問題
有啲人係會連Oxbridge都睇唔起

何必太在意

全英5大有2個位已經比人無限期預訂咗
後面3間米Durham Imperial UCL st Andrews 加其餘幾間常客
年年排名都唔同 不過top5一定無WW份

一講美國大學好多人只係諗到NCAA
其實UCLA讀書都好撚top

hec paris

oxbridge有得overrated咩?

OXBRIDGE都OVERRATE
我都想知佢讀邊間先講得出

十大都睇高佢

g5 durham st andrews Edinburgh kcl bristol 就咁數下都已經10間 上面有條友仲吹到上天

點解冇？美國national top 15都comparable to Oxbridge，仲未計加拿大同歐洲一大堆

美國不嬲Private U讀書勁好多
Top public U一定係Berkeley, Michigan呢啲，之後先到UCLA (Uni of California係Berkeley >> LA in general)
不過因為public U UG會收好多CC嘅學生，所以讀書上UG係差過top private U
如果grad school就有機會分庭抗禮

陶傑咪Warwick Grad

美國既U比人underrate唔代表oxbridge比人overrate喎 兩樣野黎

咁從來rating呢樣嘢係relative嘅

點解個個都信哂complete個排名

全英頭5其實冇野好嘈
G5 就係

唔會年年唔同

raring唔需要盡信啦

學店囉
收好多外國學生 吸水

是撚但啦，唔係Oxbridge 既話咪同三大畢業差唔多，係有錢過三大畢業生咁囉

貼LOL好戇鳩

Warwick d bass guitar 幾好
我幾鍾意佢地個琴橋 真係好得好靚

哈...哈...哈佛大學
劍...劍...劍橋大學

warwick 約等於bristol, kcl, qmcl, Edinburgh, 咁上下。

試吓報Warwick business school 睇吓人地收唔收你囉

利申 Warwick undergrad 畢業

間野一定唔差，但同時睇下你aim d咩。當你想做BB IBD 或MBB consulting, Warwick 係 London 一定係其中一間top uni，只要你自己唔係柒，基本上所有top firm 都會俾interview 你。

但係香港 Warwick 地位就無咁好。香港top firm 基本上請美國 uni 先係主流。有排都未到Warwick。我係完全同意之前有巴打話一般香港人overrate 英國uni。

都多人識

著名校友十九才子

返工見過幾個Berkeley graduate 都又蠢又懶
似係喺香港讀唔成書嗰班嚟
可能樹大有枯枝都唔定
但對呢間你口中嘅”top public u”
我覺得真係吹大咗

澳洲讀書=垃圾

澳洲都話垃圾

笑出聲

以為講bass

我咪解釋咗囉，Berkeley UG係差啲
Public U嘅UG同PG水平係會出現斷層
同埋一間大學嘅水平唔係淨係用UG graduate水平，仲有research quality, professors, PhDs等等

美國top 15 PhD student

以為講緊bass

俾有錢仔讀

Unsw 出名過你啦

你又邊間呀

利申：Unsw a&f

bristol 讀geophysics 又點睇

香港三大非頹科都屌打澳洲啦

你勁就唔洗去澳洲啦

人唔笑
收皮啦垃圾
我都仲未講anu, uni of Mel 等等嘅大學

LOL嗰隻出名啲

乜有大分別嘅架咩
我Unsw 淨係講商學院響香港個影響你知唔知有幾大呀
知唔知香港有幾多大公司例如big4嘅高層係我哋學校嘅畢業生呀on9

Qm

因為真係好多香港讀書唔成的去美國讀CC
CC入Berkeley UG好易

笑撚咗出聲

要幾無知先講得出三大屌打澳洲大學

已佢哋啲知識層面來講差唔多㗎啦

唉～信不信由你
唔好咁井底啦

算吧啦，香港人對美國教育冇乜觀念

亞洲其他國家既精英學生/富二代（包括支那），有邊個會揀oxbridge而放棄美帝top 20?

Graduate school就更加唔洗講

加上美帝將business school放左入graduate studies，入學難度已經係高幾班，我相信入Harvard,upenn,mit,northwestern既難度肯定高過哂英國最top果堆business school，入學後既學術資源完全碾壓英國

我就係你講果四間入面其中一間嘅PhD學生 (雖然唔係business school)，話Oxbridge overrated不斷俾人負評，究竟香港人對Oxbridge係全球最top呢個諗法係有幾根深蒂固

我反而覺得依家好多大陸人都寧願去us top 20 讀PhD 都唔會去oxbridge 讀 英國大學算吧 根本冇哂資源 oxbridge 可能仲算可以 但一拍埋去美國top tier

香港人眼中 oxbridge 名氣應該只有Harvard 比得上

要數美國勁過同Oxbridge一樣水平嘅學校應該十隻手指都數唔晒

英國大學又冇funding，係大陸/香港學術界嘅recognition又不如美帝學校，而且世界學術中心又係美國，所以根本大部分大陸學生都係揀美國

呢個真
中七識條廢柴 英文都唔識 5科全炒 幾年潛咗水唔知去咗邊 有日喺facebook 見到佢post張 UCLA 定唔知係Berkeley admission letter出嚟

除左bba 班垃圾 lecturer 同班建築佬後期轉就教書而要買學位的
無見過澳洲u grad 做 professor

算

唔係話間學校垃圾 係香港既學生去得澳洲既普遍垃圾 可以參考下澳洲大學同香港三大既entry requirements

美帝public既ug不嬲都係龍蛇混雜

試下拎private黎比ug啦，HYPMS果堆top tier，直接放甩香港幾百條街

咁英國business school本身就係笑話

HKU--RANK 40

UST--RANK 44

CUHK--RANK 58

UNSW--RANK 85

ANU 同Uni of Mel 可能好少少，但SORRY 客觀黎睇三大真係屌打你嗰間垃圾，利申三大

另外你都唔使貼QS 呢啲收錢既垃圾評分機構了，0可信性

其實依家ug反而流行去英國 特別london個幾間因為大陸個班show下背景好易入 不過phd一向有得去美國就美國 除非Oxbridge特別 勁嘅科

UCLA grad

千其唔好讀香港果個warwick course

暫時未諗到邊科Oxbridge特別勁而美國冇相應嘅科同學校

考古，神學嗰啲

根據你個網
University of Melbourne RANK32

屌打？

你係science個d咪一定美國屌打晒Oxbridge, 但係arts同soc sci有d科Oxbridge 係好好，美國就算有相對應嘅uni，d學派同research area又唔一樣。
例如oxford philo/politics/ socio 唔係話美國無，只係話比較少係同級而又啱field/ school

唔熟non-STEM sor

英國d評級機構唔係咁睇呢
你睇下QS，LBS Oxbridge LSE都入左business and management world top 10

唔爭氣笑左

真warwick ok
I大 同warwick 進修學院攪個d就垃圾黎
唔好諗住博到大霧

香港人聽到你英國u出黎就出水架喇

咁都叫做屌打？
你三大咩科先
你話Qs ranking 收錢有冇source 俾我睇吓？
我淨係有聽講過qs ranking 入邊嗰個Star 會因應學校俾幾多錢去買廣告去比嗰個星級評判! 之不過佢個ranking list 冇俾人講過話收錢而去幫特定學校升rank

QS ranking有冇收錢我唔知

但我淨係知QS可以排到hku "化工" 上world top 50

咁你覺得呢個ranking既可信性有幾高?

講咁多做乜，你講到UNSW AnF咁把炮，你grad咗返嚟香港搵工睇下搵幾錢咪知

用喺香港做嘢搵幾多錢嚟比
人地喺澳洲讀書，不如用喺澳洲做嘢賺幾多錢同你喺香港讀三大畢業賺幾多比

收左你都要你有本事先grad到嘅

代朋友問

嚟緊想去Warwick 讀foundation 有冇師兄讀過 伏唔伏？
除咗Econ 出名 讀business such as marketing ,management 入面其他科出唔出名？

係咪澳洲讀書既人logic 特別差？
你讀書既地方平均收入高啲等於你間學校叻啲？
即係美國雞校畢業拎當地最低工薪都多過你香港三大fg 做big 4 既14-15k人工等於美國雞校勁過香港三大？

你地講到澳洲大學咁勁咁有認受性咁點解唔可以一齊用係香港做野搵幾多錢黎比？

Unsw就收收皮先啦

都廢事覆佢，入到三大(甚至八大)AnF邊有人會去UNSW讀

去英國就咪曬錢曬時間讀business

business係英國係最inferior嘅course

其實你話美國屌打晒Oxbridge，而個結論係點得出黎

咁又未到咁差嘅 入到三大就多數都唔會去澳洲讀 但我身邊都有啲寧願去澳洲唔去bu lu 嘅人

on9

點解講啲嘢咁鬼井底

但咁比又冇咩意思 講真香港u係香港認受性高就正常嘅 正如冇理由用澳洲u係澳洲認受性高過香港u 我就用呢樣野去證明澳洲u好過香港嘅u 但當然去澳洲嘅香港學生嘅分唔高又係事實 多數高分而去外國讀只會選擇英美嘅u

咁你入唔入到?

甘唔使講到人廢柴，我都係中七高考冇考，會考麻麻 但之後揾返追求學識嘅心 入左global top3 CS U
之後入埋google,係mountain view返

用香港做嘢人工比完全冇問題先驚?
都幾多我地學校A&F人畢業之後返香港入到ibank 尤其係big 4 advisory or audit etc
以我自己為例我之前though unsw hksa 個pwc internship program (唔需要成績要求) 做咗around 三個月
見我地嗰幾條友一係就unsw grad 一係就mq grad
入面做嘢都好多澳洲學校畢業(尤其係unsw)嘅學生

我入到Unsw commerce 就梗係至少入到八大啦 on9
dse requirment at least 21 呀on9

Warwick個tone其實好正 係衰個身成碌鳩咁 用唔落手

講緊三大AnF呀on9

咁你就講清楚啲啦好心講到unsw 不如八大後面五大
我係入唔到三大a&f

好撚出名，出名廢。

Unsw就好心唔好拎出黎講啦，人唔笑狗都吠

依個出名wor
Boconni

所以你肯解釋點解university of Melbourne排名高過HKU，反而係三大屌打澳洲未啊？
閣下Logic 之差，我都幾肯定你應該係個別例子

QS捧撚到英國business school上天wor

cctvb套「升學無疆界」差唔多集集都quote qs ranking

你估下廣大市民信你定qs?

真實例子：中七同學香港入唔到U，去咗澳洲讀兩年foundations然後入咗UMelb
以佢嘅資質應該唔會入到三大，即使retake/asso

有個舊同事 Warwick civil
而家搵緊5皮度

喺香港讀大學不如返大陸讀。將來香港8大認受性唔會高過暨南大學，深圳大學。

黐線warwick係講緊lol個個定bass個個

屌想正評禁錯

一直覺得Oxbridge overrated
利申: Oxbridge grad

因為UC Berkeley/UCLA收好多cc
基本上ug不值一提 但pg勁到痴線

之前又話得HKU MStat
而家又變upenn/northwestern PhD

未入即係未係啦

等19才子解答

係喇 唔使俾咁多膠嘅

見無人答你咁慘我答下你啦
wbs 本身都出名嘅，所以你入返ww讀business 都ok 同埋唔難讀，係uni life 悶咗啲咁。

講返founda，入返ww就唔難嘅，但你如果founda讀得好，ucas 可以搏下ucl / 其他top 10 uni (oxbridge / lse 就唔使諗)

同埋有心理準備founda好撚chur，雖然啲野唔難，但要考得好就一定要勤力，唔可以係咁玩，要玩都留返yr1 先玩。

一樣識個咁嘅人，公開試之後留級一年，
但最後升唔到本地大學。
居然之後入左墨爾本大學

你係唔係quote錯咗我

durham先係真正英國reputation勁成績勁 但香港無人聽過

Pg整體質素點都比ug好，因為gpa唔夠高/本身間大學唔夠出名已經入唔到Berkeley 。

人哋響澳洲畢業咪得囉
你知唔知u Mel 入面啲考試有幾難
仲有香港讀唔到唔代表外國讀唔到㗎

Hec Paris 係幾出名
不過巴黎 哩邊啲administration同法國人嘅做事態度真係
係巴黎exchange緊

咪玩啦durham點會無人聽過 呢間廢到癲
係識玩排名遊戲 每年呃到一班kings/leeds/bath first hon英國仔入去讀master
science有啲科每年收一兩個oxbridge second low入master都考第一

之前我都去過巴黎exchange，如果你喺grande ecole你會feel到成間學校對學術果種認真

True Durham undergrad 幾撚多foundation 入
以前就同ox咁有名 依家就算啦
得history / arts/ llb 係幾好

出國留學真係好少聽人grad唔到
至於U Mel啲考試有幾難我真係唔知

同埋香港唔到唔代表外國讀唔到係想表達啲咩？
呢個我都知

話澳洲u勁嗰條友 真係屌你老尾打飛機打撚到 去澳洲有撚人係因為學術而去？ 個撚個都係公開試廢到仆街先去foundation 屌那星 仲講到g8 > 3大真係on9 Aus 啲香港人撚入到bb ibd s&t er 咩 interview 都未到你啦 us >=uk >= ust, Hku, cu > cad >>>>>>>>> Aus 講big4 仲撚好笑 Hku cu ust 2:2 入哂big 4 一車車 你Aus 係好city poly 少少渣

之前去sciences po 啲人真係好撚認真睇哂reading 再睇下自己傻下傻下咁

唔該曬師兄。
仲有啲問題
我屋企人擔心去到 Warwick識唔到朋友 融入唔到佢哋既圈子 佢哋覺得入到Warwick啲人都係屋企好有錢 由細培養 實情係咪咁？多唔多大陸高幹子弟喺入面？

之前去Warwick香港嗰邊 佢話相比起其他大學(Lancaster Durham)嗰啲 佢話對學生有要求，唔經agent搞，相信學生有能力自己搞掂VISA IELTS ，唔想收啲能力差既學生讀foundation 聽到佢咁講我都有啲驚讀完會升唔返上Warwick 曬屋企人錢

Local student ok 但international 收分唔算高 pg 的話更加係人都收咁制

Durham Lancaster Warwick 讀business揀Founda 邊間好？

呢間好廢架
排名高其中一個原因係student satisfaction高
First class rate高到離曬譜

唔知我都係聽d英國frd話呢間係個邊reputation好好 勁多入唔到oxbridge既鬼佬都入左呢間讀

Reputation同ranking咪係吹出黎囉

我見好多科master requirements都話 undergrad要 2:1...講架咋??

Durham喺香港出名？

佢自己讀UNSW梗係撐返自己澳洲U
但事實上澳洲U係香港搵工同埋學術上都未係三大個tier
仲要俾多咁多學費去讀

到佢grad咗返香港搵grad job佢就會明

唔出名啊 香港主要係London4U出名？durham係英國就出名

Warwick就好比香港既ust
Chur 不斷谷學生/排名
係唔差 但成日吹到太勁

原來你Oxbridge grad

講架咋嘛

校名浮雲黎
已經過左拎校名黎打j既階段

btw 讀PhD好過撈政府啦

係咁谷排名都好似唔係幾高
之前去IDP 問佢哋邊間容易上返大學（idp 冇做warwick）
Agent 昆鳩我話見到Warwick 一年唔多人可以promote 上去
但明明idp 連ww geh info+data都冇

畢到業/畢完業仲想做research先講啦清
有啲中學師兄三大bachelor grad去Chicago/Cornell讀緊第6-7年都未grad
諗下生活諗下到時有無錢傍身先

10年前校友揮手

Warwick我覺得好過Durham/Lancaster呢堆既
但預好似係ust讀咁chur囉
我唔鐘意呢間野只係因為成日覺得佢地扮高竇

你讀邊間？
Besides London 4U oxbridge 呢幾間之外，讀business 你會揀邊間

Oxbridge 有特別既TUTORIAL教學方式
faculty student ratio比較高
Undergrad應該比較抵讀

未去到差過us top 20 (Cal, UCLA, Georgetown, Washington in St. Louis個堆)

好多人畢業左幾年都重要靠間學校名黎打j，反而好似巴打你咁睇得開既人唔係好多

只可以話ug 對local 來講係難入 所以local student 質素係幾好 但international 算幾鬆手下 唔知關唔關國際知名度低 唔多人報事 pg 的話 難度更加係 Edinburgh kcl Manchester 之後

Lancaster 畀人overrate 好勁 agent 之寶

8大bba second up今年grad 諗緊去唔去aus/uk/europe讀個master 但預算唔多

Undergrad 其實係唔差 只不過係冇咩錢同資源 research 方面好難同美帝鬥 讀PhD 要自己畀錢搵鬼讀咩

1. 無可能會識唔到朋友，就算你極內向都唔會識唔到人。你群香港人嘅可以群香港人，群鬼佬可以群鬼佬，咩人都群又得，睇你點揀嘅啫

2. 屌咩有錢唔有錢啫，你有無錢都好，都係係同一間u讀架啦，出到嚟個degree 咪又係warwick 個名 無野好擔心，咪又係一齊玩，不過出得國讀書，屋企座底都小康啦。大陸人就普遍有錢架啦，一出新鞋，第二日係campus都會見到佢地著 ，但永遠都有陣蝗味。。。不過無同大陸人玩所以唔太清楚。

我當年一開始有跟agent 搞，但最後發覺佢介紹啲uni都好shit就把心一橫自己上網search 自己搞。

你dse定點？真心唔使擔心咁多野，真係唔難讀，只要你俾心機讀就得，因為founda 升返warwick 個requirement 係易啲。我當時讀founda 每日都係做野做野同做野，捱完一年就升返ww 啦

同埋founda 嘅老師會俾好撚柒多support 同resource 你，真心係好撚多，多到直程有啲誇張，所以唔使擔心！

我覺得ww founda 俾其他founda 好嘅係佢課程有一定程度上嘅要求，同埋真係幫到你year 1好度好多，以我為嚟，我香港local school 唔係讀ib, 又無係呢度讀high school, founda 幫咗我yr1 嘅學業好多。

最後一句，你捱完一年，yr1 就可以瘋狂玩同hea
我yr1 attendance 應該得10%

表面好似無regular studentship
但實際真係申請去讀好似都有grant ?
之前有同學LSE讀phd好似係有資助

唔可以話冇 但真係唔多 even Oxbridge 都唔少要自費讀PhD 同埋只可以話同美帝比係兩個層次 美帝就算tier 2,3 都大把資助

仲講撚到讀3大嗰啲見識少先咁講 屌你老尾你有22 23分 有得入cu hku ust science 你都唔撚入Aus 啦 問心啦 21分學人讀commerce 喺香港你入到lu 渣 澳洲唔讀vet / medic / aviation 就算鳭數啦

應該歐洲啲u都偏chur掛
Amsterdam好似有科得兩成人pass 唔hea得

德國好撚chur

其實啲排名真係好似唔太關ug事

你報咗？

聽人講chur到仆街

我收左offer 仲諗緊

morse 定mmorse?兩樣野唔同嫁，你係讀緊Morse/MMorse 定係讀緊AL想報果科?

咁我又未覺得去到咁差
Oxbridge ug至少有美國top 5-10水平
同ivy league比都贏至少一半學校
不過pg差好遠就真

ivy的一半....
mmm..
columbia vs. oxbridge UG
點揀

我唔係好明，其實大家係用咩準則去比較 ，
你地係長春藤，牛劍同香港既大學讀過？

如果要讀過先可以比，咁依個世界唔會有排名，因為冇人讀過所有大學

講錯 唔應該講贏
應該話係Ivy入面應該排到中間位置

咁咪就係問用咩準則去比較？
人地有客觀因素同評分準則去比較，
咁其他人呢，又係睇返排名

如果你話你係老闆同高層，
真係有見過唔同學校畢業生嘅辦事能力，
咁又唔同，但又幾多個真係咁

你覺得個education quality點先？
小班教學呢樣野又真係難得
有feedback可以讀快好多
理科可能無咁大需求
但文科寫文個D有人俾comment會好有用

英國係衰在課程太rigid
唔似美國可以crossover讀唔同既科
又可以提早take graduate level courses
又或者有undergrad research support
學生diverstiy個level又高

最最最後
美國好似留低做野易好多（columbia喺nyc近wall street更係不得了）
英國就算讀到oxbridge 無歐盟護照好似留低都好難
計return of investment好蝕底

trust the market

睇下畢業生返到香港搵工 個價係點
僱主既general perception etc..

認真想知，牛劍，長春藤同香港個價大約差幾多？

麥明詩好似12000

牛劍計埋林作應該高D

搵工
又咪uni一間，過banking mt screening 就無咩問題的， 過到screening, 到最後都係睇你做化，你個人on9，唔識做人，唔識interview， Harvard 都無用。 Ibank 的話，就唔係幾夠打，勁人太多。

香港搵工的話，無問題的。大概同三大bba差不多，可能好少少，因為外國university 吃香D。(ps: Qfin and Gbus > Warwick )。 Warwick career support 其實做得幾好，啲嘢practical 過香港。

My conclusion
Us > uk g5> Warwick =hk big3 > aus> poly city
Warwick 不過不失啦，叫做比到個機會你。 要靠你自己把握了。

其實bath係香港reputation點？
實力黎講同ww比邊間好啲

無知一問
英國U讀A&F 出黎易唔易搵工

出名垃圾

美國同歐洲有好多比英國G5好既U係事實，
英國U 既funding 係嚴重不足。
前排May姐仲cut 左教職員20%人工。
我地department 有唔少prof都係MIT同ETH Zurich 黎。

一睇就知你係窮人出身先會問呢條問題

1. Cal應該STEM同Oxbridge同level or above 另外果幾間明顯US nationally都唔係最top，但US top 15同Oxbridge應該好接近
2. Ivy League is a sports league originally，本身就有幾間學校唔係top tier

個人覺得 >= Oxbridge嘅美國學校：
Ivy: Harvard, Yale, Princeton, Penn, Columbia
Non-Ivy: MIT, Stanford, Caltech, Chicago, Duke, Cal, Northwestern

睇學生畢業去咩公司打工或者入到咩tier grad school，同埋prof/PhD students出到咩tier嘅paper

睇field啦 香港d人撚識ethz咩

但咩網有得睇呀巴打

之前有人咁講話hku ug 差但overall 唔算差
比連燈仔屌到飛起

網上總結出嚟全部係量化嘅結果，好多都有水份
我靠自己周圍睇同埋識人嚟感受

HKU佢哋可能熟啲，但話Berkeley UG差有乜好屌
呢個係美國人都贊同嘅嘢

其實英國嚟講係咪文科難入過business?
有冇話邊間學校文科出名？

利申：唔識 真心問

區區一間理工學院大學都唔係

大家點睇Bristol?

Ug Education quality真係好高
1對2 supervision 認真上真係會學得好好

呢幾間我覺得Oxbridge UG會好啲
但PG>>>>Oxbridge

Berkeley UG真係好易入
每年都有一堆香港人讀cc考入去

MIT Calteach

咁講overall啦

又係呢啲post，你入去讀到最top自然有機會發圍。

文科都有分好多類...in general 唔計Oxbridge, Durham St. Andrews Edinburgh 呢幾間文科都唔錯

In general 同Edinburgh kcl 差唔多

Monash同leicester大家覺得點？

Monash 喇 你話Uk top10-15就話選uk啫

Anu u of mel又真係勁過3大喎on9
唔經過都至少等於hku個level啦

睇來你真係唔知pwc有幾多mq 同Unsw 人

真係入到ibank
你去Unsw alumni 個網站睇啦on9

Sor city bus 好似收緊21分

感謝
有冇ching知Nottingham算唔算中中地

唔出名啦
依加啲人多數用olaf 蠍子 豬女

唔經過

Pwc都好多city同poly人
anu melbourne = hku cu ust
mq unsw又低一層

其實勁唔勁到最後都係好睇自己做化啦 邊有包生仔
如果你個人本身係勁又唔會俾挫折輕易打低既你邊到都發到圍啦

乜入big 4 係有料嘅準則黎咩

Columbia 都有收cc學生....

咁如果 Edinburgh A&F呢？

咪就係 3大係2:2 都一車車入 用呢個準則真係笑撚左 知唔知成個big 4 一年請幾多人呀on9仔
講alumni network 同Hku cu ust 比真係 見倒你公開試炒你當ib fo 真係唔睇咩 柒頭

Edinburgh business 無咩特別 好普通

Edinburgh 專長唔係呢樣 , business related 有得選擇lse > Warwick / bath > Bristol /Durham /st Andrews / Edinburgh / kcl / Manchester >>其他

係 Chicago果啲都有 不過無Berkeley啲收咁多咁解

Cali Michigan Washington 收到傻

讀大學除左話咩出名呀ranking呀，其實最重要係個network, 人地識你間U一係本身佢係果度出黎咁佢都有機會會照下啲師兄弟。 另外就係，間U多人讀啲人出黎係點，如果啲人出黎係好嘅都會加分，否則就有唔好印象。 其次，好多勁嘅工好多人都靠RP，話知你三大讀到曉飛天都冇用，人地大部人外國返圍威喂，你只會係格格不入。 所以，唔好用咩成績黎打飛機，睇下自己份工個背景，同人地背景，世界就係咁現實

Nottingham醫療科唔錯

唔該曬你

其實點解啲人話Columbia PG勁, 我見台仔話台灣ugrad gpa低都去Columbia洗底

ibank=big4

算數啦 佢哋鍾意用big4打飛機由佢 city poly 2:1 一車車 2:2 都有唔少 3大就2:2先死死地做big 4 佢哋澳洲就以big4為目標

其實係地理位置屈機 stern business school (NYU) 都係

Stern唔係好屈機嘅咩？定係pg普通？

pg 勁

Stern UG已經屈晒機啦，唔使等PG。Stern D人永遠唔講自己係NYU，直接講Stern收人皮。識得幾個Stern人，又真係個個一畢業就入晒真iBANK，當年聽佢地話公司出bonus係坐低一年嘅人工
但Stern一樣有收CC人

我有中同讀過晒兩間
話差唔多chur

我以前都有中同ust exchange去Warwick
佢話warwick lecture會take attendance
Exchange student唔夠70%都會fail on99

睇科嫁姐

佢business exchange過去

美國其實唔係太著重applicant嘅成續，如果佢personal statement寫得好, reference letter搵猛人寫, or做過D好把炮嘅事ex.一個人由香港赤腳行晒成個歐亞，佢UG GPA低甚至GRE/GMAT低都唔太緊要。但，當然唔係講緊低到唔過3果種啦！
BTW, Columbia已經俾蝗入侵R.I.P., 成個campus不時聽到蝗語同極難聽嘅蝗音英文。

唔同意你第2點。無錯一開始係一個sports league（宜家仲要係體育特廢嘅代表），但到今時今日每一間晌academia上嘅都一樣仲係top tier無誤。如果係用UG acceptance rate去比較，除咗Cornell，根本間間都難入到PK，間間都係收晒美國最叻果班人。但排名嚟講，有d ivies仲低過USC, which is 200% nonsense. 本身間間ivies辦學方向各有不同，好難直接比較（有D重PG做研究推排名，有D將大部份資源放晒晌UG），但個league本身都仲有千絲萬縷嘅關係同共用資源，就係要話俾人聽佢地就係美國大學嘅elite. 只可以講，8間ivy唔等於美國最高果8間學府，但一定仲係全部top tier。美國地方大人口多，基本上top15-20都已經好L神等同英國嘅oxbridge。

P.S. 香港一大堆Cornell人成日打飛機。
P.S.2 Non-Ivy唔好漏咗Johns Hopkins

Sor 你啱 我嘅意思唔係話Ivy渣，只係想講唔係間間Ivy都係Harvard Yale Princeton最top個tier

NYU點睇

唔使SOR呀巴打，交流下

順手想問下... 未諗住讀phd 所以只報左master. 雖知美國master 係金錢project.... 但都想問下，NYU, Columbia, ust econ 你地會點簡

有錢我會 columbia > NYU > ust

我都會咁揀，如果錢唔係一個問題嘅話

所以咪話香港人嚴重overate英國既大學。除左G5好多U既research 都唔能夠列入世界一流之列。

HEC paris, University of St Gallen, Bocconi University (Italy) 都係EU出名

應該reputation 黎講 應該 hec> the other two?!

for sure, 但St Gallen 都係夢寐以求, 畢竟business/finance黎講 瑞士人係賺錢能力屌打全歐美

你入得st gallen 已經有全歐既人respect，包你中上產，都唔撚會理係asian既reputation啦

Bocconi 就成個意大利政商界都係佢出

Hec Paris 有用英文教program 幾正

根本其實overrate其中一個原因係香港既中產對美國讀private U太撚貴比唔起，唯有催眠自己英國既都ok，因為三年，又平，又british colony+練正統英文，佢地根本唔需要理會係咪有學術能力，只要有打工能力就夠

Bocconi都轉用英文教啦

無知一問

Cs 揀newcastle定york好

真係做research 唔關學費事啦 ug都唔會差一兩球唔去private u eg Dartmouth vs warwick ug都係學啲好fundamental knowledge us啲課程無話好深同偏向派grade 著重critical thinking 英國就似番平時田鴨咁

差一兩球，其實真係差好遠，你估個個去英國既都有錢人咩，而加好多都係半中產夾硬去英國
你睇d真有錢既仔女而加轉晒送去美國多 （都係個句，牛劍除外)

Bias 睇下I school academic report students destination 就知英國比例多過美國啦 仲有咁著緊一兩球就姐係送去只讀大學嘅話 2year cc+ 2 year private u (如果你係入到的) 相差都無一球啦 咁著緊就喺香港讀算鳭啦 關咩學費事

仲有有錢送去美國係因為4年curriculum 感受多啲u life 唔係老豆老母叫到

梗係去澳洲啦，將來唔使多謝我。

你識唔識一d真心覺得overall英國U好過美國U既人，我就唔太識
我只係知道華人鍾意人讀law medic，而美國都要pg先得，同埋law唔會美國讀,
有文化背景既e.g. 讀drama/classics既都有戀英情意結

我只係知道正常有錢人讀非law/medic/classics/drama，又唔擔心錢既問題，都會去美國

澳門賭王何鴻燊的兒子何猷君，目前在美國麻省理工（MIT）攻讀經濟學，他今天爬上校園屋頂，在IG宣布以21歲的年紀考上MIT的金融碩士課程，破紀錄成為該科系最年輕的學生，驕傲寫下「被認證的天才（Certified Genius）」，他從小就被稱數學天才，如今學歷更上一層樓，坐穩賭王家族的「學霸」地位。

不如ching分享下 你同學既事蹟，研究下佢地咩心態

啊仲有識d係因為有BN，英殖下有英國背景 既所以走去英國讀

同埋美國U睇得更重personal characters 重過英國，美國多uncertainty，英國就你IB高分9成都入到你想入既U

可能係bias同non-ug，不過岩岩諗起一個傳統名校fd gpa爆4，但話想去英國進修finance master 而唔去美國，個原因係比唔起錢 ，唔知真定假

錢其實都會係問題 美國private school 學費講真貴過英國好多 even oxbridge ug 一般科都係講緊 二十幾萬 到頂盡 但美國來計 可以去到五六十萬 master 都係 Harvard law 係oxbridge law 一倍到 當然你有料 讀PhD 梗係 美國有錢有資源 top tier 一般免學費 仲有可觀生活費畀到你 但只可以話 ug 同master 來計 英國會平好多 除非 係cc 同 public school

咩黎？

你都岩 英國master 1年 搞掂
美國master 就兩年 學費double

Yes 佢地睇你personality match their uni or not 呢個都係有錢人易入名校原因 除左background外 好多有錢都唔介意請槍手寫portfolio 所以先收倒Ivy league

講真 majority d有景屋企人都想威 所以讀law medic dental 所以呢個都係揀英國原因 質素有保證 讀engine 都可能會揀ic so your point is also true

有好多都有green card 而去美國

同好多香港人父母都覺得us 係 rowdy and racist city 所以都想安全啲去英國

至於話overall 黎睇 老實講美國好多野雞假學校 所以我認為top 100 overall > uk

但200後好多 fake trash uni 但uk就無呢啲

上面有人講澳洲u 我都有少少經歷
做過pwc pwc的確好鐘意請unsw
我見個啲unsw都多數係醒目
請anu反而少 (只計pwc)

但學業上我角度黎講麻麻
識人dse21分入poly頹科 後來都轉到入anu
你話你本身成績好會去aus都無乜說服力 只係香港大企業鍾意海龜有global exposure同埋英文應該唔會差

利申local u

你咁講條友會話你井底

去澳洲都可以j到上天都係第一見

澳洲係廢青 mk 讀唔成書 老豆老母無咩期望想個仔有張沙紙 同攞護照 先會過去讀架姐 （except vet, medic, law) business 都有得j

澳洲人英文口音差唔純正就不嬲有人話過 同埋unsw usyd 呢啲你見大陸人 香港人 多撚過外國人 英文都唔會有咩進步老實講

aus有咩科係特別出名 我學下野
識個讀law既真係幾勁 學識談吐令我好佩服
利申: 我都係以自身經歷出發 無乜做過research

認同口音怪怪地
我既意思係聆聽能力同基本回應能力應該有個底
好多地方都有口音 職場上都有好多印度佬 只要聽得明 好多人就當你識

會話你香港讀唔到唔代表外國讀唔到 (即係廢話)

vet, medic, law, aviation 係勁嘅

usyd law 入面 都有啲係做magic circle/ silver circle

其他科就算數啦

g8 連 cad uni (UBC, UT, Waterloo) 都差過啦

business school 講ivey business school (cad) d人都可能仲勁

PG唔肯定，因為本身ivies grad school已經極少香港人，成8萬美金學費，值唔值先。但UG Ivies香港人同美國人一樣都咁難入，每間每年最多收十零個香港人（都係果句Cornell除外），CIS同HKIS佔大部份。我識得個auntie為咗令個細路portolio靚D，損左幾十萬俾間NGO叫佢開個program俾D有錢細路做義工感受下窮嘅生活....個細路最後都係入Georgetown。所以想入長春籐，請槍冇用嘅，有錢，有portolio，有成績，有運氣，interview好，缺一不可。

我覺得澳洲籍學生讀澳洲G8實際唔會比香港人入三大易因為學費係好平仲要有政府低息借錢 (之後喺澳洲有工開先慢慢還錢）。我識幾個朋友係local student入unsw讀左一排再番香港讀，重可以讀更好嘅科，而佢地番香港係因為覺得澳洲悶，當年比父母擲去澳洲讀中學只是因為覺得香港讀書競爭太大太艱苦又覺得有個籍唔通唔用，實際上佢地讀書唔會比香港學生差，佢地亦無覺得澳洲教學質素比香港差。

香港人覺得去澳洲讀書啲人係7啲係可以理解因為喺international students嘅角度嚟講，去英國／美國俾咁多錢，但係只可以讀啲野雞大學，去澳洲又係俾咁多錢，但係只至少都可以讀到usyd/unsw 啲 ranking無咁低嘅大學。另外澳洲就係要靠international student做'cash cow'先可以維持Local student可以好平咁讀書之餘啲大學又可以有錢去起新campus (澳洲啲好啲嘅大學 e.g G8 都係publicly funded). 依啲international student通常香港會考唔點，讀完中七入唔到香港啲大學就會入澳洲啲大學嘅foundation，再入大學。 所以我覺得就咁話澳洲大學唔掂唔係好啱，因為local students個standard真係唔低，我識好多係澳洲ABC／經澳洲籍入澳洲大學嘅人都幾成功 (International students 唔知)，你最多只可以話香港international school students到大學先去澳洲貼錢買個degree。

總結嚟講，你用oxbridge／ivy league/三大同澳洲G8比係人都知好過英國美國好好多（勁嘅大學唔洗用foundation去招生啦）但我又唔覺得你話澳洲啲大學係垃圾係好啱。另外，澳洲local student同international student嘅門檻係好大分別，尤其係Law/actuary/bba/vet degree。

Just my 2 cents of opinion, please don’t take it too seriously.

ug freshman 入 georgetown 呢啲tier sophomore 入ivies 會易好多

中肯 絕對尊重local 入去都係勁人 因為usyd, unsw or even g8 >60% students from Mainland and Hong Kong. 之前都提過vet/ law/ medic 呢啲係好嘢

Warwick係長洲好出名喎，獨市無人爭

UST唔入流
唔好提

呢間就真係堅啦

UST 搞data science方面有成堆屈機prof，咁都叫唔入流？

反面我想知WW既data science何以勁過UST

Agger 雖然不及美國

俾錢入既U你想有幾勁

有錢人點都著數d，起碼可以請人補習。當年讀緊cc等transfer, 有個professor問我可唔可以幫個high school 學生妹補習physics 。嗰個學生妹科科都掂，就係physics唔掂，面臨羅c既危機。結果我幫佢補完習，佢a左physics。到後來佢入左Brown , 佢阿媽都有打電話黎多謝我幫佢個女補習。

咁有錢人做乜都著數D嘅～但個general assumption係報得Ivies嘅香港人點都有D錢啦，冇錢點讀國際學校，操SAT考SAT又係錢，連報大學每間都收你起碼50蚊application fee，然後入咗之後一年6萬蚊美金學費。一個學位等於一份首期咁濟。就算美國人入都8-9成係讀private high school嘅有錢人，讀書之餘最貴嘅就係同學之間嘅network, so sad but so true.

Ivy League g5 都係要畀錢入 仲貴好多
Warwick 除左 business related 嘅科 又真係好一般 畀人吹奏得好勁 但唔關畀唔畀錢入嘅問題事喎

其實以間uni 質素來講唔差 應該勁過非三大 只係學店形象太深入人心 dse 21 22分一般只可以入lu bu 但去到aus 已經入到go8 即使英國頂多top30左右 top 10 唔靠foundation 唔會入到

ww Data science偏少人讀，反而我會覺得ww嘅data science先唔入流，但係ww其實Maths同埋Stat department啲野都幾好，特別係MORSE同Maths真心係幾勁（不過MORSE易讀好多）至於同ust或者美國比就唔知，另外其實wbs係垃圾，啲野易到仆街，除非MBA

利申：ww Maths & Stats grad 屌你老母呢科伏撚柒到仆街，千撚其唔好揀

識人MORSE 2:1嚟香港讀stat master都覺辛苦

佢講果幾間澳洲u根本就唔差 係收海外生分數低 所以比人感覺唔好姐 垃圾只係果班讀唔成書敗走嘅人唔係間u本身

MORSE year 2,3太多神wbs module同埋冇compulsory maths module，stat module根本唔使識，淨係背definition都輕鬆overall 2:1

MORSE係比其他maths/stat department嘅course易攞高grade （data science唔知），maths & stat year 2 compulsory嗰個metric spaces難柒到呢

咁我本身三大UG讀開pure math，Analysis果堆都係compulsory

Pure math真係自殺科，成日聽啲人話讀數將來幾有前途，屌其實辛苦到仆街。analysis咪已經算易囉，combinatorics嗰啲我屌，到grad咗都仲係唔識

仆你個街仲要一年10個exam，望住人地final year先得2,3個都唔知笑好定喊好

WBS都幾填鴨...不過其實成個WW都係

True 一尾死谷

而家全世界好多U都係咁啦
你見佢D master D科開到咁散
international仲要收咁貴
明掠水

我中同讀純數
第一年已經>10個exam
notes要自己俾錢買

其實難唔難入都唔係重點
上面班on9為入學門檻而嘈真係得啖笑
出黎做嘢邊個理你中學考試點
主要都係睇你大學名, 其次先成績

你無成績撚入倒好大學咩
Logical fallacy

睇晒14頁發現連登仔間間都話廢

天真

巴打上年有冇上kong soc

Grad咗幾年啦屌

你肯定記definition就2.1?😂 讀果個ST318 probability theory,又要你analysis底好，D notes又亂又飛steps，齋背definition我諗夠你過40

啱呀，Stat/math嗰啲過40或者有50，wbs+econ module夠拉到2.1啦。

Notes on9唔係第一日架啦。

btw 301 Bayesian都係

Ching 而家嘮邊行 ?我成日覺得讀埋曬D濕9maths stats,又難又唔易應用係社會，讀得咁辛苦，出到黎又唔知可以做咩

想問師兄Warwick international business/ Ucl information management 同 hku ampb會點揀？

想問師兄Warwick international management / Ucl information management 同 hku ampb會點揀？
編輯

俾我揀梗係揀係香港讀啦
無咁悶真心
既然有hku offer 就留返係香港啦，
出國讀幾年使球幾兩球，不如拎啲錢去投資好過
個度啲錢分分鐘grad 後10年都搵唔到

有錢又想出去讀就ucl
冇咩錢or只係計短期個degree可唔可以幫你賺返學費咪hku
如果出去讀只係計短期性價比 我諗讀oxbridge都唔夠你香港讀專科抵